中大練武班 教逃亡技巧

中大練武班 教逃亡技巧

中大練武班昨請來Parkour導師，教授技巧，參加者利用校園梯級、長椅或欄杆練習。張志華攝

【本報訊】抗爭者與警察肉搏畫面越來越常見，甚至和理非發聲亦會被攻擊。中大學生會自9月起，舉辦了多場「練武班」教授實用的自衞、武器擋格或逃脫基本技巧，讓市民裝備自己。

相關新聞：倘不作非法用途沒違令

參加者︰堅守自衞原則

昨日練武班請來Parkour導師，教授各種跳躍和跨障技巧以便穿街走巷，活動約有20人參加，他們利用校園梯級、長椅或欄杆練習。中大學生會常務幹事陳偉霖表示，練武班至今舉辦過最少七次，估計共有過百人參與。

陳指，練武班並非以推人上前線為目的，只因時勢越來越差，人人都要學會保護自己。他指宣傳時曾用「以武抗暴」字眼，他們不反對這理念，但相關技巧應在甚麼情況下使用，留待學生自己判斷，「最重要原則係，大家係為咗爭取一啲啱嘅嘢，或者保護緊重要嘅人或價值」。

昨日的參加者不乏抗爭者，身形嬌小的中大女生Queenie（化名）稱負責築路障，曾在危急情況下戴着面罩逃跑數百米，終察覺能力不足，於是幾乎每次練武班都參加，亦有在外學習自衞術。她認為，即使不去示威亦需要這些技巧，「落街黐poster都可能被警察拉，要學點樣快速甩身」。

參加者中大學生B先生（化名）通常在大後方傳送物資，未曾被警察追捕，但希望學識Parkour令自己跨出馬路或轉移據點時更方便。他表示會堅守自衞原則，對方先動手才會動武。

■記者關冠麒

上一則
上一則
學界游泳賽 人鏈抗打壓

下一則
下一則
守護市民 醫護今遮打反警暴

倘不作非法用途沒違令
Telegram非絕對安全
美議員轟京操控選舉主任
紐約網民眾籌買物資助前線
入境處收緊婚姻及出生查冊
高院延長禁令阻滋擾警宿舍
黃之鋒：馬太唔想做DQ刀手
民主派指蔡亮非「左到甩肺」
挑戰何君堯 盧俊宇遭恐嚇
維景葉子祈擺街站遇襲
民建聯涉冒區議員拉票
外交部官網突刪挺林鄭言論
和你返工返學 抗爭變日常
學界游泳賽 人鏈抗打壓
守護市民 醫護今遮打反警暴
巡遊重慶 朋友，你好嘢！
大選後赴台 管浩鳴：同佳一併考慮
聘台星級律師 埋單料511萬
管浩鳴候選港島教區繼承主教
台北公園「太子站」供獻花
前線傷者3,000 醫生隔空療傷
毒性強 中者火燙 警拒公佈藍水成份
華星冰室：譚詠麟非股東
龍門冰室續排長龍
網民制裁藍店 餐飲生意跌35%
遊日陸客塗改繪馬「願榮光歸中國」
國泰客量跌 送機票益員工
憂常識書不符現實 小學棄教警題材
黃之鋒列名人 中學遭狙擊撤教材
泛民去信李家超 轟警侮辱段崇智
街頭藝人唱《榮光》遭警推撞
打護牆義工13拳 司機囚5月半
7.21恐襲案 飛天南撤宵禁令
推事主頭撼牆 撕紙男判社服
食環工葵涌清牆 10警戒備
陳帆稱勿將政治強加港鐵
盧偉聰申請 法庭頒臨時令禁起警察及家屬底大狀指範圍太闊 記協斥損知情權

暴大果然名不虛傳

做實事。

...？

幾間書院都係反共義士開